\section{\'{E}tat de l'art}

\input{biblio/Contexte}

\input{biblio/ModificationCorpsVirtuel}

\input{biblio/CaptureMouvement}

\subsection{Synthèse}

Comme nous l'avons vu, les patients atteints d'anorexie mentale doivent prendre conscience de leur maigreur pour que le processus de renutrition puisse aboutir. La sortie de corps, qui consiste à faire croire à une personne qu'un corps virtuel est son vrai corps, pourrait aider efficacement à modifier la perception qu'ils ont de leurs corps. Cette illusion est basée sur le même principe que celle de la main en caoutchouc et comme cette dernière s'est montrée efficace sur les personnes atteintes d'anorexie mentale, on peut en déduire que la sortie de corps est réalisable sur les patients et qu'elle pourrait même être particulièrement efficace.\\

Nous avons vu que réaliser la sortie de corps en réalité virtuelle était possible en créant un conflit entre ce que le sujet voit et ce qu'il ressent physiquement. Ainsi, en créant des stimulations tactiles sur le sujet en le touchant avec un bâton par exemple, pendant qu'il voit les mêmes stimulations tactiles réalisées sur le faux corps, que ce soit son propre corps filmé de dos ou celui d'un mannequin, on peut faire ressentir l'illusion de sortie de corps. Pour la main en caoutchouc, l'illusion est réalisable en réalité virtuelle sans utiliser de stimulation tactile. \`{A} la place, il reproduisait avec la main virtuelle les mouvements que l'utilisateur faisait avec sa vrai main et ils sont réussi à obtenir des résultats similaires. Reproduire les mouvements de l'utilisateur sur le corps virtuel en temps réel pourrait peut-être permettre de créer l'illusion de sortie de corps. \\

L'effet d'appartenance au corps virtuel créé par la sortie de corps est démontré par le fait qu'après l'expérience, le sujet se place plus près de là où il voyait le corps virtuel qu'il ne l'était réellement. De plus, il a été observé que simuler une attaquer sur le faux corps augmente la conductivité de la peau ce qui montre qu'une réponse émotionnelle a lieu lors que le corps virtuel est en "danger". Preston et Ehrsson \cite{pr14} ont également montré que l'utilisation de cette illusion pouvait changer la perception qu'une personne a de son corps et d'en modifier la satisfaction bien que l'utilisation de mannequin leur imposait des limites. Il existe des techniques pour modifier la silhouette d'un corps virtuel comme le \emph{morphing 3D} et réaliser cette modification pendant que le sujet ressent l'illusion de sortie de corps pourrait avoir un impact plus important sur sa perception.\\

Pour capturer le mouvement, \emph{Kinect} est un système simple à mettre en place, il n'y a qu'une seule caméra et il n'y a pas de contrainte sur l'environnement à part la distance à laquelle on se trouve du dispositif. Par contre, la présence d'une seule caméra fait que certains mouvements ne sont pas vus et le dispositif ne capte pas avec autant de précision les mouvements qu'un système optique avec marqueurs. Ce dernier quant à lui, permet d'obtenir des mouvements précis si la personne est équipée de suffisamment de marqueurs et la fréquence d'acquisition des données est élevé. Comme il nécessite plusieurs caméras, il y a moins de risque que certains mouvements ne soit pas vus. En revanche, il s'agit d'un système qui demande plus de matériel et qui est intrusif car la personne doit porter des marqueurs et généralement une combinaison.
